<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on A Hugo website</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Normal di Era New Normal</title>
      <link>/2020/08/15/normal-di-era-new-normal/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/15/normal-di-era-new-normal/</guid>
      <description>They are like a garden on a hill: heavy rain falls and it produces double its normal yield; Al-Baqarah 2:265
Cuaca yang bersahabat dapat meningkatkan produksi kebun. Sebaliknya cuaca yang tidak mendukung seperti kekeringan dapat menurunkan hasil kebun. Fluktuasi produksi merupakan hal yang normal terutama di pertanian. Pada kondisi yang ekstrim, penurunan dan kenaikan produksi juga bisa ekstrim, jauh dari tingkat “normalnya”.
Di dalam banyak hal, nilai suatu pengukuran (produksi, konsumsi, tinggi badan, tingkat kepuasan,kecerdasan dll) sebagian besar berkumpul pada angka tertentu, kemudian proporsinya semakin mengecil ketika nilai-nilai itu semakin jauh dari nilai pemusatannya (central value).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antara Kekerasan dan Kerapatan</title>
      <link>/2020/08/12/antara-kekerasan-dan-kerapatan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/12/antara-kekerasan-dan-kerapatan/</guid>
      <description>AssalamualaikumGaes, ada cara mantul membuat regresi hanya dengan dua baris perintah saja. Ya betul, hanya dengan dua baris perintah saja dengan menggunakan software R! Kuy, kita icip-icip RRR (Regresi Rasa R).
model.kayu &amp;lt;- lm (kekerasan~kerapatan)
model.kayu
Nah…keluar tuh model kayunya! Gimana caranya?
Mengunduh dan memasang RJika kamu belum pernah menggunakan R, kamu bisa mengunduh dan memasang R gratis. Caranya:
kunjungi https://cran.r-project.org/klik pilihan Download R sesuai os komputer kalian Windows, Mac atau Linuxpilih R versi terbaru yang ada (contoh ini dibuat menggunakan R versi 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>