<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bangtedy BLOG</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on bangtedy BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Puas dengan Pengalamannya</title>
      <link>/2020/09/puas-dengan-pengalamannya.en-us/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/puas-dengan-pengalamannya.en-us/</guid>
      <description>


</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kandil Pertanian</title>
      <link>/2020/08/saham-agro/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/saham-agro/</guid>
      <description>Bergegaslah bangun dari mimpi. Atau engkau akan kehilangan. Ebit G Ade.
Keuntungan. Ya, keuntungan yang diharapkan bisa lenyap jika tidak gegas dan cermat dalam mengambil keputusan di bursa saham. Ketika pasar masih mencoba mencerna dan menduga-duga, seorang profesional dengan keterampilan dan pengalamannya malah sudah mengantisipasinya.
Sebagai mahasiswa agribisnis, kita harus “kepo” terhadap segala informasi, data dan kejadian-kejadian yang akan berdampak langsung/tidak langsung pada sektor agribisnis dimana kita adalah bagian di dalamnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uji Klinis Uji Statistik</title>
      <link>/2020/08/uji-klinis-uji-statistik/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/uji-klinis-uji-statistik/</guid>
      <description>Belum ada obat yang spesifik untuk Covid-19 (as of 21/08/2020). Kebutuhan obat yang spesifik untuk pasien Covid-19 terus mendesak karena jumlah kasus akibat penyakit yang disebabkan oleh virus SARS-COV-2 ini terus bertambah. Bagaimana riset dan pengembangan obat itu didesain untuk menguji keamanan dan efektivitasnya?
Dari awal proses riset sampai obat itu bisa diedarkan harus dilakukan melalui prosedur dan etika yang ditetapkan oleh WHO, bisa dibaca disini. Suatu senyawa bagaimanapun menjanjikannya untuk menyembuhkan suatu penyakit, harus melalui serangkaian pengujian (pada hewan terlebih dahulu) di laboratorium sebelum diuji coba pada manusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Normal di Era New Normal</title>
      <link>/2020/08/normal-di-era-new-normal/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/normal-di-era-new-normal/</guid>
      <description>They are like a garden on a hill: heavy rain falls and it produces double its normal yield; Al-Baqarah 2:265
Cuaca yang bersahabat dapat meningkatkan produksi kebun. Sebaliknya cuaca yang tidak mendukung seperti kekeringan dapat menurunkan hasil kebun. Fluktuasi produksi merupakan hal yang normal terutama di pertanian. Pada kondisi yang ekstrim, penurunan dan kenaikan produksi juga bisa ekstrim, jauh dari tingkat “normalnya”.
Di dalam banyak hal, nilai suatu pengukuran (produksi, konsumsi, tinggi badan, tingkat kepuasan,kecerdasan dll) sebagian besar berkumpul pada angka tertentu, kemudian proporsinya semakin mengecil ketika nilai-nilai itu semakin jauh dari nilai pemusatannya (central value).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antara Kekerasan dan Kerapatan</title>
      <link>/2020/08/antara-kekerasan-dan-kerapatan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/antara-kekerasan-dan-kerapatan/</guid>
      <description>AssalamualaikumGaes, ada cara mantul membuat regresi hanya dengan dua baris perintah saja. Ya betul, hanya dengan dua baris perintah saja dengan menggunakan software R! Kuy, kita icip-icip RRR (Regresi Rasa R).
model.kayu &amp;lt;- lm (kekerasan~kerapatan)
model.kayu
Nah…keluar tuh model kayunya! Gimana caranya?
Mengunduh dan memasang RJika kamu belum pernah menggunakan R, kamu bisa mengunduh dan memasang R gratis. Caranya:
kunjungi https://cran.r-project.org/klik pilihan Download R sesuai os komputer kalian Windows, Mac atau Linuxpilih R versi terbaru yang ada (contoh ini dibuat menggunakan R versi 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Blog ini tentang-tetapi tidak terbatas pada-pembelajaran satu software analisis statistik yang keren dan gratis yaitu R bagi para mahasiswa di Universitas Panca Marga. Tulisan menggunakan Bahasa Indonesia atau Bahasa Inggris.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>