<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tedy Herlambang</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Tedy Herlambang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Tedy Herlambang</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengapa Kita Bekerja?</title>
      <link>/2020/10/02/mengapa-kita-bekerja/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/02/mengapa-kita-bekerja/</guid>
      <description>Agar dapur tetap ngebul. Itu saja?
Kita bekerja sudah rajin, tapi kok tetap kembang-kempis? Mungkin pekerjaan kita termasuk &amp;ldquo;komoditi&amp;rdquo;. Barrier to entry-nya rendah karena banyak yang bisa mengerjakan pekerjaan itu. Hari ini Anda resign, besok pagi puluhan orang siap menggantikan.
Tingkatkan keterampilan dan keberuntungan Anda agar tidak menjadi komoditi. Jika Anda berketerampilan dan cukup beruntung berada ditempat dan waktu yang tepat, mungkin pendapatan Anda akan 1-2 kali standar deviasi dari rata-rata gaji di dalam industri dimana Anda berada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesalahan Pengukuran</title>
      <link>/2020/09/28/kesalahan-pengukuran/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/28/kesalahan-pengukuran/</guid>
      <description>Kali ini kita akan minta tolong empat orang mahasiswa untuk mengukur panjang meja dosen yang ada di depan. Mahasiswa pertama mengukurnya dengan satuan cm, yang kedua dengan satuan inci, yang ketiga dengan jengkal tangan, yang keempat dengan mengira-ngira saja. Apa yang akan kita dapat?
Empat orang mahasiswa akan kembali dengan masing-masing angka ukuran yang berbeda-beda karena satuan pengukurannya memang tidak sama (lihat gambar). Selain itu ada dua hal lagi yang membuat perbedaan hasil pengukuran meja itu, yaitu persoalan yang diukur dan kedua persoalan yang mengukur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ale and Kaka on Belajar Memimpin</title>
      <link>/2020/09/27/ale-and-kaka-on-belajar-memimpin/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/27/ale-and-kaka-on-belajar-memimpin/</guid>
      <description>Ale: Ternyata belajar memimpin itu gak gampang ya Ka.
Kaka: Human being is complex. In leadership we deal with that and add with human relations complexity.
Ale: Harus banyak lagi baca buku tentang leadership!
Kaka: You are not wrong. One claim is that leadership is a matter of techniques, a set of skills that can be taught. If you read the right books or take the right training courses, it should be relatively easy to become a leader.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boer meets Kaka at Bungurasih</title>
      <link>/2020/09/27/boer-met-kaka-at-bungurasih/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/27/boer-met-kaka-at-bungurasih/</guid>
      <description>One Saturday afternoon Boer meets Kaka at Bungurasih bus station on his daily commuting to Malang.
Boer: Assalamualaikum, wie gehts?
Kaka: Waalaikum salam, alhamdulillah, ça va?
Boer: Alhamdulillah, sehr gut.
Kaka: It seems that some leaders have suffered a moral collapse, a crisis of moral judgment&amp;hellip;
Boer: Ya, the drama of corruption and power plays out on stages large and small across the globe regardless of region, nation, culture, or industry in both the private and public sectors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaka and Ale on Taking Action</title>
      <link>/2020/09/27/kaka-and-ale-on-taking-action/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/27/kaka-and-ale-on-taking-action/</guid>
      <description>Ale: Ka, agama kita mengajarkan bahwa setiap diri kita adalah pemimpin dan setiap diri kita akan diminta tanggung jawab tentang itu.
Kaka: Yes, leadership is about activity and responsibility. A president and a tukang becak can both lead. They have to take action and be responsible for their action. Sooner or later, one can&amp;rsquo;t escape responsibility for taking action in their life. That is why each of us must learn how to take action.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maka embun (pun memadai)</title>
      <link>/2020/09/27/maka-embun-pun-memadai/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/27/maka-embun-pun-memadai/</guid>
      <description>Fluktuasi produksi merupakan hal yang normal terutama di pertanian. Pada kondisi yang ekstrim, penurunan dan kenaikan produksi juga bisa ekstrim, jauh dari rata-rata normalnya.
Jika kita mengumpulkan cukup banyak data produksi, maka datanya biasanya akan terdistribusi secara normal membentuk kurva genta (bell-shape curve), dimana proporsi data simetris berada di kanan dan kiri nilai tengahnya.
Pertumbuhan dan produktivitas aktual tanaman dipengaruhi oleh tiga hal: faktor potensi + faktor pembatas + faktor pengurang (Jones, et.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nala</title>
      <link>/2020/09/27/nala/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/27/nala/</guid>
      <description>As a manager, Nala knows by her vein that she can’t anticipate everything. From her experience, sometimes risks can’t be managed; they simply must be lived.
For the current situation, she is aware that there are no simple solution. She will not avoid it but embrace that turbulence, trust and test her intuition.
As the survival of organization is at stake, her leadership is in test. Summoning up such courage is a highly personal act.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ning and Boer on Kepemimpinan yang mimpin</title>
      <link>/2020/09/27/ning-and-boer-on-kepemimpinan-yang-mimpin/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/27/ning-and-boer-on-kepemimpinan-yang-mimpin/</guid>
      <description>Ning: Mas Boer! Kepemimpinan yang mimpin itu seperti apa sih?
Boer: Working leadership removes cynicism, paranoia, and self-interest, but foster trust and cooperation.
Ning: Baru baca buku Simon Sinek ya 😆 Leaders Eat Last
Boer: Effective leadership requires that leaders know how others react to them, what others expect from them, whether people believe they are doing a good job, whether people trust them.
Ning: Berarti supaya efektif pemimpin itu harus punya hati yang peka dengan perasaan rakyat ya Mas Boer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ning and Boer on Pemimpin Jaman Now</title>
      <link>/2020/09/27/ning-and-boer-on-pemimpin-jaman-now/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/27/ning-and-boer-on-pemimpin-jaman-now/</guid>
      <description>Ning: Mas Boer! Kita ini di Indonesia perlu pemimpin gak ya?
Boer: Yes, as a nation, Indonesia has a demand to make things better..leaders to fix things up, make people&amp;rsquo;s life better. Then someone will supply it or invited to lead (at the right price). That is the law of supply and demand playing out.
Ning: Pemimpin yang kayak apa yang cocok untuk Indonesia sekarang Mas Boer?
Boer: Indonesia is waiting the roles of a strong leadership to be played: making hard decisions, take control, fight for our rights and come up with innovative solutions to our problems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laju-Laju Penglaju Pakpok</title>
      <link>/2020/09/25/laju-laju-penglaju-pakpok/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/25/laju-laju-penglaju-pakpok/</guid>
      <description>Nglaju (commuting) semakin menjadi bagian penting dalam penggunaan waktu kita. Proporsinya terus meningkat. Sebagai gambaran dari survei yang dilakukan oleh BPS menunjukkan pada tahun 2019, sebanyak 34,6 persen komuter di Jabodetabek menghabiskan waktu berangkat rata-rata selama 30 menit hingga 1 jam.
Persentase ini menurun dibandingkan dengan survei tahun 2014 yaitu sebanyak 45 persen penglaju/komuter menempuh perjalanan selama kurang dari satu jam untuk mencapai tempat kegiatannya. Artinya waktu tempuh komuter semakin lama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accounting for the Social Economic Impacts of Covid-19 on Farmers and Farming</title>
      <link>/project/accounting-for-the-social-economic-impacts-of-covid-19-on-farmers-and-farming/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/accounting-for-the-social-economic-impacts-of-covid-19-on-farmers-and-farming/</guid>
      <description>This aim of this study is to investigate the social economic impacts of Covid-19 on farmers and farming in Indonesia. COVID-19 continues to cause turmoil and its social economic impact on farmers are recognized. However, there are few studies that seek to explore and measure these impacts. A mixed methods approach is used in the study to investigate how farmers perceive and manage risks associated with Covid-19 pandemic, coping strategies they adopt, impacts on their productivity and well-being.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My random thoughts on*</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>* Agricultural leadership and development * Agri-food marketing * Consumer behavior * R and statistics </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunci-Kunci Semua yang Gaib</title>
      <link>/2020/09/20/kunci-kunci-semua-yang-gaib/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/20/kunci-kunci-semua-yang-gaib/</guid>
      <description> Dan kunci-kunci semua yang gaib ada pada-Nya (dan orang yang Dia beritahu sebagian ilmunya (M. Quraish Shihab)). Dia mengetahui apa yang ada di darat dan di laut. Tidak ada sehelai daun pun yang gugur yang tidak diketahui-Nya. Tidak ada sebutir biji pun dalam kegelapan bumi dan tidak pula sesuatu yang basah atau yang kering, yang tidak tertulis dalam Kitab yang nyata (Lauh Mahfuzh).
 Al-An&amp;rsquo;am 6:59
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Memuaskan</title>
      <link>/2020/09/20/pengalaman-memuaskan/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/20/pengalaman-memuaskan/</guid>
      <description>Salah satu kunci keberhasilan suatu bisnis adalah pengetahuan akan keinginan dan kebutuhan konsumen khususnya pengetahuan tentang seberapa puas mereka terhadap layanan atau produk yang ditawarkan oleh bisnis tersebut. Saat ini memberikan pengalaman yang memuaskan bagi pelanggan menjadi mantra utama di dalam peningkatan mutu layanan sebuah bisnis modern. Atas alasan ini maka pengalaman dan kepuasan konsumen harus dikaji oleh organisasi kemudian diterjemahkan ke dalam parameter-parameter yang bisa diukur.
Agar operasional perusahaan sehari-hari berorientasi pada pelayanan konsumen, beberapa perusahaan menuliskan kepuasan pelanggan di visi misi mereka dan menjadikannya sebagai indikator kinerja utama mereka (main performance indicator).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to contact me</title>
      <link>/page/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/contact/</guid>
      <description>✉️ bangtedy@gmail.com
Whatsapp: +6285219197318</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
