<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Tedy Herlambang</title>
    <link>/id/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Tedy Herlambang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/id/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kesalahan Pengukuran</title>
      <link>/id/posts/kesalahan-pengukuran/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/posts/kesalahan-pengukuran/</guid>
      <description>Kali ini kita akan minta tolong empat orang mahasiswa untuk mengukur panjang meja dosen yang ada di depan. Mahasiswa pertama mengukurnya dengan satuan cm, yang kedua dengan satuan inci, yang ketiga dengan jengkal tangan, yang keempat dengan mengira-ngira saja. Apa yang akan kita dapat?
Empat orang mahasiswa akan kembali dengan masing-masing angka ukuran yang berbeda-beda karena satuan pengukurannya memang tidak sama (lihat gambar). Selain itu ada dua hal lagi yang membuat perbedaan hasil pengukuran meja itu, yaitu persoalan yang diukur dan kedua persoalan yang mengukur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laju-Laju Penglaju</title>
      <link>/id/posts/laju-laju-penglaju/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/posts/laju-laju-penglaju/</guid>
      <description>Nglaju (commuting) semakin menjadi bagian penting dalam penggunaan waktu kita. Proporsinya terus meningkat. Sebagai gambaran dari survei yang dilakukan oleh BPS menunjukkan pada tahun 2019, sebanyak 34,6 persen komuter di Jabodetabek menghabiskan waktu berangkat rata-rata selama 30 menit hingga 1 jam.
Persentase ini menurun dibandingkan dengan survei tahun 2014 yaitu sebanyak 45 persen penglaju/komuter menempuh perjalanan selama kurang dari satu jam untuk mencapai tempat kegiatannya. Artinya waktu tempuh komuter semakin lama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maka Embun (pun Memadai)</title>
      <link>/id/posts/maka-embun-pun-memadai/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/posts/maka-embun-pun-memadai/</guid>
      <description>Fluktuasi produksi merupakan hal yang normal terutama di pertanian. Pada kondisi yang ekstrim, penurunan dan kenaikan produksi juga bisa ekstrim, jauh dari rata-rata normalnya.
Jika kita mengumpulkan cukup banyak data produksi, maka datanya biasanya akan terdistribusi secara normal membentuk kurva genta (bell-shape curve), dimana proporsi data simetris berada di kanan dan kiri nilai tengahnya.
Pertumbuhan dan produktivitas aktual tanaman dipengaruhi oleh tiga hal: faktor potensi + faktor pembatas + faktor pengurang (Jones, et.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Perlu Bekerja?</title>
      <link>/id/posts/mengapa-perlu-bekerja/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/posts/mengapa-perlu-bekerja/</guid>
      <description>Agar dapur tetap ngebul. Itu saja?
Kita bekerja sudah rajin, tapi kok tetap kembang-kempis? Mungkin pekerjaan kita termasuk &amp;ldquo;komoditi&amp;rdquo;. Barrier to entry-nya rendah karena banyak yang bisa mengerjakan pekerjaan itu. Hari ini Anda resign, besok pagi puluhan orang siap menggantikan.
Tingkatkan keterampilan dan keberuntungan Anda agar tidak menjadi komoditi. Jika Anda berketerampilan dan cukup beruntung berada ditempat dan waktu yang tepat, mungkin pendapatan Anda akan 1-2 kali standar deviasi dari rata-rata gaji di dalam industri dimana Anda berada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Memuaskan</title>
      <link>/id/posts/pengalaman-memuaskan/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/posts/pengalaman-memuaskan/</guid>
      <description>Salah satu kunci keberhasilan suatu bisnis adalah pengetahuan akan keinginan dan kebutuhan konsumen khususnya pengetahuan tentang seberapa puas mereka terhadap layanan atau produk yang ditawarkan oleh bisnis tersebut. Saat ini memberikan pengalaman yang memuaskan bagi pelanggan menjadi mantra utama di dalam peningkatan mutu layanan sebuah bisnis modern. Atas alasan ini maka pengalaman dan kepuasan konsumen harus dikaji oleh organisasi kemudian diterjemahkan ke dalam parameter-parameter yang bisa diukur.
Agar operasional perusahaan sehari-hari berorientasi pada pelayanan konsumen, beberapa perusahaan menuliskan kepuasan pelanggan di visi misi mereka dan menjadikannya sebagai indikator kinerja utama mereka (main performance indicator).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dummy</title>
      <link>/id/posts/dummy/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/posts/dummy/</guid>
      <description>Nada para ver aqui!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
